中國想在巴拿馬設使館受阻 外媒爆美方持續施壓

圖為巴拿馬瑪格麗特港。（資料圖 歐新社）
2018-12-03 11:45
〔即時新聞／綜合報導〕中國領導人習近平於當地時間2日晚間8時抵達巴拿馬，進行兩國建交以來首次參訪。外媒先前報導，對於中國在巴拿馬設立使館的計畫，美方持續施壓阻撓。

《衛報》報導，巴拿馬阿瑪多半島曾有美軍宿舍，現在則成了美國與中國競爭的熱點。巴拿馬外交人士透露，美國官員對巴拿馬總統瓦雷拉（Juan Carlos Varela）施壓，撤回提供4公頃土地，中國在半島建立大使館的計畫因而受阻。巴拿馬外交人士表示，美國不會允許在運河出入口旁出現巨大的中國國旗。此外，若將這片土地交給中國，當地團體也會反彈。

報導指出，巴拿馬政府對此表示，撤回土地是基於安全性與環境考量。然而中國之前想把大使館蓋在巴拿馬傳統外交區域的計畫也受到美國反對，目前中國暫時將大使館設立在辦公區。

誠哥係咪決定到咩船可以用巴拿馬運河？

我估可以隨時玩野，求其話技術故障塞住條河

美國93年打完巴拿馬之後，巴拿馬簽咗Torrijos–Carter Treaties ，比返運河巴拿馬之後一定要對所有船隻開放，一玩野就遇咗比美國隨時收返條運河

見親支那船就唔知點解塞咗運河